\textbf{Утверждение:} Если существует интеграл $\displaystyle \int_a^w g^{'} (x) F(x)dx
= A$ и существует конечный предел $\displaystyle
\lim_{b \to w} g(b)F(b) = B$, то существует несобственный интеграл

\[\int_a^w f(x)g(x)dx = B - g(a)F(a) - A.\]

\textbf{1. Признак Дирихле:} \smallskip

Пусть функции $f, g, g^{'}$ непрерывны на $[a, w), \quad F(b) = \int_a^b f(x)dx$
ограничена на $[a, w)$, функция $g(x)$, монотонно убывая, стремится к 0 при
$x \to w$. Тогда интеграл $\int_a^w f(x)g(x)dx$ сходится. \smallskip

Доказательство: \smallskip

Очевидно, что $\displaystyle\lim_{b \to w} g(b)F(b) = 0.$ Поскольку 
$g^{'}(x) \leq 0$, то 

\[\lim_{b \to w} \int_a^b \left| g^{'}(x) \right| dx =
- \lim_{b \to w} \int^b_a g^{'}(x)dx = - \lim_{b \to w} \left[ g(b) - g(a)\right]
= g(a),\]

то есть, интеграл $\displaystyle \int_a^w |g^{'}(x)|dx$ сходится. Так как
функция $F$ ограничена, то согласно признаку мажорации интеграл
$\displaystyle \int_a^w |g^{'} (x) F(x)|dx$ сходится, и, следовательно,
интеграл $\displaystyle \int_a^w g^{'} (x) F(x)dx$ сходится. Осталось
воспользоваться предыдущим утверждением. \smallskip

\textbf{2. Признак Абеля:} \smallskip

Пусть функции $f, g, g^{'}$ непрерывны на $[a, w)$,
интеграл $\displaystyle \int_a^w f(x)dx$ сходится,
функция $g$ монотонна и ограничена на $[a, w)$. Тогда интеграл
$\displaystyle \int_a^w f(x)g(x)dx$ сходится. \smallskip

Доказательство: (Нужно найти и записать) \smallskip

\textbf{3. Несобственные интегралы с несколькими особенностями:} \smallskip

Если оба предела интегрирования являются особенностями того или другого
из изученных типов, то полагают по определению

\[\int_{w_1}^{w_2} f(x)dx := \int_{w_1}^c f(x)dx + \int_c^{w_2} f(x)dx,\]

где $c$~--- произвольная точка промежутка $(w_1, w_2)$.

При этом предполагается, что каждый из интегралов в правой части равенства
сходится.

В том случае, когда подынтегральная функция не ограничена в окрестности
одной из внутренних точек $w$ отрезка интегрирования $[a, b]$, полагают

\[\int_a^b f(x)dx := \int_a^w f(x)dx + \int_w^b f(x)dx,\]

требуя, чтобы оба стоящих справа интеграла сходились.

Наконец, если на промежутке интегрирования имеется несколько (конечное число)
тех или иных особенностей, лежащих внутри промежутка или совпадающих с его
концами, то неособыми точками промежуток разбивают на конечное число таких
промежутков, в каждом из которых имеется только одна особенность, а интеграл
вычисляют как сумму интегралов по отрезкам разбиения.