\textbf{Теорема Римана:} \smallskip

Если ряд $\sum a_n$ сходится условно, то $\forall A \in 
\overline{R}$ найдётся перестановка, сумма которой
$\sum^{\infty}_{k = 1} a_{n_k} = A.$ \smallskip

Доказательство: \smallskip

В силу условной сходимости ряда имеем

\[\sum^{\infty}_{n = 1} a^{+}_n = +\infty, \quad \sum^{\infty}_{n = 1}
a^{-}_n = +\infty, \quad a_n \to 0.\]

Рассмотрим сначала случай, когда $A$~--- конечное число. Тогда,
начиная с некоторого значения n, будет выполняться неравенство

\[\sum^n_{k = 1} a^{+}_k > A.\]

Обозначим через $n_1$ наименьшее значение $n$, при котором это неравенство
выполняется, т.е.

\[\sum^{n_1 - 1}_{k = 1} a^{+}_k \leq A < \sum^{n_1}_{k = 1} a_k.\]

Это означает, что мы сделали набор из неотрицательных членов ряда,
не нарушая их порядка, пока их сумма не превысила число $A$ ровно на 
один, последний в этом наборе, член $a^{+}_{n_1}.$ \smallskip

Обозначим $y_1 = \sum^{n_1}_{k = 1} a^{+}_k.$ \smallskip

Далее будем брать отрицательные члены ряда в том порядке, как они
стоят в этом ряду, до тех пор, пока вся сумма не станет меньше числа
$A$, т.е.

\[\sum^{n_1}_{k = 1} a^{+}_k + \sum^{m_1}_{k = 1} (-a^{-}_k) +
\sum^{n_2 - 1}_{k = n_1 + 1} a^{+}_k \leq A \leq\]

\[\leq \sum^{n_1}_{k = 1} a^{+}_k + \sum^{m_1}_{k = 1} (-a^{-}_k)\]

Обозначим $y_2 = \sum^{m_1}_{k = 1} a^{+}_k.$ \smallskip

Продолжим набор $-a^{+}_k$ так, что

\[\sum^{n_1}_{k = 1} a^{+}_k + \sum^{m_1}_{k = 1} (-a^{-}_k) +
\sum^{n_2 - 1}_{k = n_1 + 1} a^{+}_k \leq A \leq\]

\[\leq \sum^{n_1}_{k = 1} a^{+}_k + \sum^{m_1}_{k = 1} (-a^{-}_k) +
\sum^{n_2}_{k = n_1 + 1} a^{+}_k.\]

Обозначим $y_3 = \sum^{n_2}_{k = n_1 + 1} a^{+}_k$. \smallskip

Продолжим набор $-a^{-}_k$ так, что

\[\sum^{n_1}_{k = 1} a^{+}_k + \sum^{m_1}_{k = 1} (-a^{-}_k) +
\sum^{n_2}_{k = n_1 + 1} a^{+}_k + \sum^{m_2}_{k = m_1 + 1}
(-a^{-}_k ) < A \leq\]

\[\leq \sum^{n_1}_{k = 1} a^{+}_k + \sum^{m_1}_{k = 1}(-a^{-}_k) +
\sum^{n_2}_{k = n_1 +1} a^{+}_k + \sum^{m_2 - 1}_{k = m_1 + 1}
(-a^{-}_k).\]

Обозначим $y_4 = \sum^{m_2}_{k = m_1 + 1} (-a^{-}_k)$. \smallskip

Продолжая так далее, получим ряд $\sum y_n$, частные суммы $S_n$
которого удовлетворяют неравенствам:

\[|S_1 - A| \leq a^{+}_{n_1}, \quad |S_2 - A| \leq a^{-}_{m_1},\]

\[|S_3 - A| \leq a^{+}_{n_2}, \quad |S_4 - A| \leq a^{-}_{m_2},\]

\[.........................................\]

\[|S_{2k - 1} - A| \leq a^{+}_{n_k}, \quad |S_{2k} - A| \leq a^{-}_{m_k},\]

\[.........................................\]

Поскольку $a_n \to 0$, то сумма ряда
$\sum^{\infty}_{n = 1} y_n = A.$ \smallskip

Очевидно, что ряд $\sum y_n$ получен из некоторой перестановки ряда
$\sum a_n$ добавление нулевых слагаемых и группировкой членов.
Нулевые слагаемые появляются в связи с тем, что одно из чисел
$a^{+}_k$ b $a^{-}_k$ обязательно равно нулю. Поскольку сгруппированные
члены имеют одинаковые знаки, то частные суммы перестановки заключены
между частными суммами ряда сгруппированного. Следовательно, указанная
перестановка имеет ту же сумму, то есть $A$.