\documentclass{article}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[russian]{babel}

\begin{document}

    \section{Несобственные интегралы двух типов. Критерий Коши сходимости несобственного интеграла.}
       
        \flushleft1. Пусть функция $f$ определена на промежутке
        $[a, +\infty)$ и $\forall b \in [a, +\infty] \quad
        f \in \mathfrak{R}[a, b]$. Предел

        \[\lim_{b\to+\infty} \int_a^b f(x)dx, \]
        
        если он существует и конечен, называют несобственным
        интегралом первого рода и обозначают символом
        \[\int_a^{+\infty} f(x)dx\]

        Аналогично определяется интеграл \[\int_{-\infty}^b f(x)dx\]

        2. Пусть функция $f$ определена на промежутке $[a, B)$,
        неограничена в окрестности точки $B$ и $\forall b
        \in [a, B) \quad f \in \mathfrak{R} [a, b]$. Предел

        \[\lim_{b\to B-0} \int_a^b f(x)dx, \]
        
        если он существует и конечен, называют несобственным
        интегралом второго рода и обозначают символом
        \[\int_a^B f(x)dx\]

        3. Критерий Коши сходимости несобственного интеграла:

        Несобственный интеграл $\int_a^w f(x)dx$ сходится
        $\leftrightarrow$
        
        \[\forall \epsilon > 0 \quad \exists B \in [a, w)
        \quad \forall b_1, b_2 \in (B, w) \left| \int_{b_1}^{b_2}
        f(x)dx \right| < \epsilon \]

        Доказательство:

        В силу определения несобственного интеграла его сходимость
        равносильна существованию предела функции
        $F(b) = \int_a^b f(x)dx$ при $b \to w, \quad b \in [a, w)$, а
        
        \[\int_{b_1}^{b_2} f(x)dx = \int_a^{b_2} f(x)dx - 
        \int_a^{b_1} f(x)dx = F(b_2)- F(b_1).\]

        Осталось записать условие критерия Коши существования предела
        функции $F$ при $b \to w$.

    \section{Абсолютная сходимость несобственного интеграла. Признаки
    абсолютной сходимости несобственных интегралов.}

        1. Говорят, что несобственный интеграл $\int_a^w f(x)dx$ абсолютно
        сходится, если сходится интеграл $\int_a^w |f(x)|dx$. \bigskip

        2. $f(x) \geqslant 0 \quad \forall x \in [a, w)$. Тогда интеграл
        $\int_a^w f(x)dx$ сходится $\leftrightarrow$ функция

        \[F(b) = \int_a^b f(x)dx, \quad b \in [a, w),\] ограничена. \smallskip

        Доказательство: \smallskip

        Если $f(x) \geqslant 0 \quad \forall x \in [a, w)$, то функция
        $F(b) = \int_a^b f(x)dx$ неубывает на $[a, w)$ и поэтому она имеет
        предел при $b \to w, \quad b \in [a, w), \leftrightarrow$
        она ограничена. \bigskip

        3. Признак мажорации: \smallskip

        Если $0 \leqslant f(x) \leqslant g(x) \quad \forall x \in [a, w)$
        и интеграл $\int_a^w g(x)dx$ сходится, то интеграл $\int_a^w f(x)dx$
        тоже сходится. \smallskip

        Доказательство: \smallskip

        Если интеграл $\int_a^w g(x)dx$ сходится, то функция

        \[G(b) = \int_a^b g(x)dx, \quad b \in [a, w),\]

        ограничена. Согласно свойству монотонности несобственного интеграла

        \[0 \leqslant F(b) = \int_a^b f(x)dx \leqslant \int_a^b g(x)dx = G(b),\]

        и, следовательно, функция $F$ также ограничена. В силу предыдущей
        теоремы интеграл $\int_a^w f(x)dx$ сходится. \bigskip
        
        4. Пусть $\forall x \in [a, w) f(x) \geqslant 0, g(x) > 0$ и
        $\displaystyle\lim_{x \to w} \frac{f(x)}{g(x)} = A, \quad
        0 < A < +\infty$. Тогда интегралы $\int_a^w f(x)dx$ и $\int_a^w g(x)dx$
        одновременно сходятся или расходятся. \smallskip

        Доказательство: \smallskip

        Возьмём $\epsilon = A/2 > 0. \quad \exists c \in [a, w)$ такая что
        $\forall x \in [c, w)$
        
        \[\left| \frac{f(x)}{g(x)} - A \right| < A/2,\]

        то есть

        \[\frac{A}{2}g(x) < f(x) < \frac{3}{2} A g(x), \quad x \in [c, w).\]

        Остаётся воспользоваться признаком мажорации и свойством с.
        
\end{document}